# Последние правки
## 0.0.3

**Сделано:**
- Добавить выгрузку и обновление пользовательских данных 
- Добавить блокировку и разблокировку пользователей данных 
- Добавить выгрузку, обновление, загрузку расписания
- Добавить выгрузку, обновление, загрузку новостей 

**Планируется:**
- Модели для новостей, расписания
- Функции для получения данных пользователей, новостей, расписания
- Функции для добавления/обновления новостей, расписания
- Обновление статуса блокировки пользователя в БД

## 0.0.2
```реализовано: 14.09.2021 (14 сентября 2021)``` - задерка 6 дней (60% реализовано)
**Сделано:**
- Добавлен make файл
- Добавлен скрипт docker.auto.sh для простого взаимодействия с:
    - Конфигурацей Docker-compose.yml
    - БД
- Добавлена выгрузка пользователей (БД)
- Добавлена выгрузка предметов (БД)
- Добавить базовые таблицы учета успеваемости (БД)
- Создать все сущности необходимые для реализации выше стоячих задачь, модели должны быть максимально универсальными и удобными.

**Планируется:**
- Добавить функционал в скрипт docker.auto.sh для простого взаимодействия с:
    - ВЕБ приложением
- Добавление/удаление учебных групп (БД) (Эдуард)
- Добавить блокировку пользователя (БД) (Эдуард)
- Добавить учет блокировки при авторизации пользователя (Василий)
- Сущность пользователь {студент, преподаватель, абитуриент} (Василий)
    - Общие данные:
        - Имя (str)
        - Фамилия (str)
        - Отчетство (str)
        - Дата рождения (str)
        - Телефон (str)
        - емаил (str)
        - пол (str)
        - статус (str)
    - Студент:
        - Группа (str) (если есть)
        - Подгруппа (str)
        - ИУП (bool) (если есть)
        - Академ отпуск (подумать над реализацией) (если есть)
            - год (str)
            - курс (str)
            - специальность (str)
        - Рейтинг студента:
            - успеваемость (int)
            - посещаемость (int)
            - актив (подумать над реализацией)
                - общие конкурсы/мероприятия
                - профессиональные конкурсы/мероприятия
            - внешний вид (int)
            - рейтинг от преподавателей (int)
    - Преподаватель
        - Корпус (str)
        - Отделение (str)
        - Кафедра (str)
        - Кабинет (str)
        - Кураторство (список)
            - дата начала (data)
            - группа (str)
            - дата окончания (если есть)
    - Абитуриент
        - Средний балл аттестата (int)
        - Оригинал/копия аттестата (str)
        - Дата подачи документов (str)
        - Желаемые специальности (список)
            - Код (str)
            - Наименования (str)
            - место в конкурсе (int)
- Добавить выгрузку и обновление пользовательских данных (Макс)
- Добавить блакировку и разблакировку пользователей данных (Макс)
- Добавить выгрузку, обновление загрузку расписания (Макс)
- Добавить выгрузку, обновление загрузку новостей (Макс)  

```Сроки выполнения: 24.09.2021 (24 сентября 2021)```

## 0.0.1

**Сделано:**
- Создан новый репозитарий
- Добавлен Dockerfile для запуска сервера. ```Без БД```
    - Для работы с БД требуется настроить сервер PostgreSQL.
    - Выгрузить бд и данные к ней:
        - psql namedb < tabler.sql
        - psql namedb < default.sql  
    - Настроить параметры для подключения к БД в файле config.json 
- Добавлен ```changelog.md``` файл
- Добавлено API:
```
GET   /api    
PUT   /api/auth   
POST  /api/reg    
GET   /api/let-me 
PUT   /api/let-me 
```
**Планируется:**
- Проверить и отладить существующий API
- Добавить make файл
- Добавить базовые таблицы учета успеваемости
- Добавить данные по умолчанию
- Добавить выгрузку всех преподавателей, активных студентов. (Эдуард)
- Изменить статус пользователя (Василий)
- Создать пользователя (Эдуард)
- Изменение данных пользователя (Василий)
- Добавить блокировку и разблокировку пользователя (соответствующий код ошибки) (Василий)
- Добавить выгрузку, предметов. Предмет включает в себя: (Эдуард)
    - Наименование 
    - Специальность
    - Расчасовка: (Теоретические,практические,лабораторные,консультации,экзамен,самостоятельные,всего часов)
- Добавление расписания (Василий)
- Выгрузка расписания (Василий)
- Создание урока (Эдуард) ^0.0.3
- Удаление урока (Эдуард) ^0.0.3
- Создать все сущности необходимые для реализации выще стоячих задачь, модели должны быть максимально универсальными и удобными.
- Весь добавленный функционал реализовывать в пределах работы с БД, API не реализовывать.
  
```Сроки выполнения: 08.09.2021 (8 сентября 2021)```
